點解中小學無教廣東話拼音？

如題，
由細細個d幼稚園就開始教英文拼音，
有d幼稚園連普通話都已經教，
係中小學既語文堂都係學中英文文法同普通話。
有時係街上聽到d小朋友係到講普通話都幾

而且近年聽到越來越多細路講普通話
唔明教育局想點，明明咁多新移民蝗啊蝻啊，
點解唔係語文堂加d廣東話拼音落去呢？

D移民黎到香港可以唔識講廣東話，
留左係香港十幾年仲係用普通語溝通
有d咩事就話人歧視佢係新移民(多得平機會一直努力)。

對於d新移民，
我認為作為一個香港人係應該要學廣東話，
對政府黎講算係幫助佢地融入社會。
對於本土香港人，
更加應該學習捍衛本土文化既根。

私心論：
唔普及廣東話拼音，
有時我都驚香港會唔會變成好似十年咁
作為一個係香港出世生活左咁耐既香港人，
真係唔想過多幾十年要我用普通話係香港生活囉，
再過多幾十年會唔會d下一代連廣東話係咩都唔知

當香港唔再以廣東話為主流語言，依個仲係唔係香港
有時覺得係咪陰謀論唔想廣東話規範教育普及，
以後中央普及普通話輕鬆d。

利申：第一次開post,唔太識打文， 巴絲打高抬貴手

以後我地咪變成講鄉下話囉
好似上海話，福建話咁

一係要巴打寫個香港話輸入法，普及全球，反擊北方話

Diu nei lo mo chou hai government cunt

Ngo siu Hok Gor Jan hai chi hok Kwong dung wa ping yum

香港人講廣東話成日都好多懶音錯音
就係因為香港一直都係口傳口咁學廣東話
無人教拼音

廣東話拼音輸入法有左好耐啦
利申:用緊

語音演變同用唔用拼音教學無直接關係 特別係口語
好似台灣人講國語讀「這樣」會讀成「醬」

我反而覺得唔用拼音教學先係最值得保留

當全世界既人學中文都係由學拼音開始，唔理係漢語拼音定國語注音

香港保留左傳統學字讀字認字寫字方法
小朋友第一步就係直接學形音義
唔洗先學無意義既音再寫字 再認字形字義

中文拼音本身只係留俾學術研究(聲韻學)同文學創作(唐詩宋詞)

我覺得教廣東話最實際
識讀無用，學常用字句先係最有用

噉無礙 native speaker 之後教返同用以輔助 foreign speaker, 英文IPA一樣道理;
更何況學有系統嘅唔同廣東話拼音法可以令人欣賞到呢種語言, 亦可單純作語言嘅造詣修養

但係傳統方法學習都幾難，
以前返學學中文除左老師教過讀過，
基本上無見過既字係唔會知點讀，
睇完字典都唔知個拼音係咩。
咁樣對非本地/新移民學習廣東話係難度，
對中小學生黎講可以減少發音錯誤。

上海當地人中意用上海話，但主流都係普通話。
擔心香港47年後主流變成兩文兩語，
廣東話真係變鄉下話

其實廣東話拼音輸入法係用英文發音轉廣東話，
定用廣東話聲母卜心

（手殘）
其實廣東話拼音輸入法係用英文發音轉廣東話，
定用廣東話聲母韻母輸入？
未用過

十分同意巴打，
有系統既廣東話拼音對學習更加容易，
起碼學左拼音後，用字典自學都睇得明點讀，
傳統真係要手把手要老師教，
教完發音都可以錯。

普通話唔會變主流，香港核心文化太強
就算廣州佛山這些地方咁多年一樣係廣東話主流，小朋友識普通話不等於要經常用

岩啊，反而係過度重視英語才會令下一代唔識講廣東話，而家d人講中文而唔講英文已經比人歧視緊

電話反而有，但係電腦搵嚟搵去都冇邊個用得如果Google粵語拼音download得就好

1,一日150個 一年就5.5萬個
2,蝗生仔一對父母生2-4個仔 香港人通常1-2個
加上愈黎愈多父母其中一半係蝗 溝左50%蝗血 d仔女就係蝗啦
以上面計法 97年去到2047
會有[(150*365*50)/2]*4 =550萬左右
上面計緊既係2047年香港d蝗蟲人口
仲未計 一半係蝗果d父母組合 但有d老死 七除8扣都係咁上下
好快香港人會絕種 政府仲要你學乜鬼廣東話呀
唯一救到香港就係獨立
獨立唔到就瘋狂生仔玩人口競賽 但香港大家都知養唔掂到時生完養唔掂靠政府香港人又變成蝗

香港d英語係亞洲各國都唔算好，

係亞洲先排第六，宜家廣東話仲係主流，
但係新移民每年五萬咁入黎，
都幾令人擔心，香港教育一直力推普通話，
中英文廣東話教育力度都差好遠，
搞到香港唔上唔落，對外英文唔太得，
對內廣東話係將來又一直俾d新移民換血。
成日係旺角太子佐敦d位聽到中學生講普通話

咁唔該專注廣東話就算啦好嗎？取消普教中和英語教學，就算連大學都轉為粵英雙語教啦。

我就認為普通話好難取代到粵語啦，因為普通話實在太簡單連教都沒必要，反而真係要重視翻廣東話和輕視翻英文，我而家見港島d人只識講英文而唔識講中文和講中文會比港島d人笑

廣東話拼音可以讀到隻字出黎, 但係你寫唔到隻字出黎. 你話有拼音可以打, 但係有同音字你會揀咩字出黎先帶到個意思出黎, 例如 luk6 可以有 陸, 六, 綠, 錄 等等.

所以學中文首先要認字, 靠我地死記個字點寫. 由細個幼稚園開始要學生字同學詞語.

其實以前小學好似有教過 印象中有睇過啲etv

洗咩死記啊？中文由細到大都會成日接觸ga啦，自然吸收到個字點寫，反而擔心的是而家的家長只會比班小朋友接觸英文而忽視中文搞到他們唔識寫中文姐